［有啲長］有無人覺得香港人係全世界最好嘅民族？

以前我一直都好憎香港人，覺得香港人成日黑口黑面，又無咩人情味，但呢幾日嘅事令我好後悔咁諗，尤其係今日616

今日上街遊行人數200萬
200萬=接近1/3香港人口=接近立法會投票總人數

但呢200萬人，完全係和理非，大家互相幫助，有人唔舒服就算唔識你都盡力幫你，有白車嚟可以完全開到條路出嚟，大家行得好有秩序，最重要係完全無人諗住衝擊，因為呢200萬個屋企人有老有嫩，大家完全變到好為大家著想，嗌口號個陣亦好合拍，成個場面好熱血，見到大家咁為呢個家奮鬥，真係喊到停唔到

俾著係其他國家，200萬人一早溶左成個立法會總部，建立新政權，再將話事人全家屌起嚟示眾都仲得，但我地無咁做，我地選擇影響最細嘅方式，有邊個國家可以做到咁？雖然全部人我都唔識，但我覺得好溫暖，亦好心痛，因為呢個民族就嚟連家都無埋，到底我地候錯啲咩？香港人只係要番本來有嘅野姐，好難咩？

試著俾你去美國，你係美國人心目中地位同黑人差唔多，俾你去日本，日本人睇落好nice實質超排外，但我地香港人呢？我地唔理你係黑人南亞白人定大陸佬，只要你對呢個家有歸屬感，鍾意香港本土文化，肯用心學廣東話，我地就接受你，點解我地要善良

我好愛你地呀，香港人，我嘅屋企人
今日嘅你地，真係令我好驕傲同自豪
唉講完，我知呢個發啲打飛機post好無用係時候準備下次公民抗民